重慶火鍋店湯底驚現老鼠 負責人：老鼠也是糧食餵大

內地火鍋店湯底驚現老鼠非首次發生，有食客在重慶一間連鎖火鍋店用餐時，突然在麻辣湯底內撈出一隻黝黑的老鼠。食客稱向店主投訴時，對方態度十分惡劣，並回覆「老鼠也是糧食餵大的」。不過，店方負責人向傳媒表示，已第一時間向食客致歉，並主動向有關當局報案，承諾會就事件調查。

事發在昨日（4日）中午，4名食客在重慶龍頭寺附近一間知名連鎖火鍋店用餐，期間在九宮格火鍋湯底裏發現異物，撈出來才驚覺是一隻已被煮熟的老鼠。從網上流傳的影片可見，該食客用筷子從火鍋中間的格子夾起一隻滿身帶油、皮膚黑漆漆的老鼠，其體型頗大，全身黝黑。在旁一名朋友說：「吃火鍋吃出耗子（老鼠）了，好噁心」。

其中一名食客在網上表示，當他們向店方反應時，對方竟回覆「老鼠也是糧食餵大的」、「食出了問題再去找他」，而且態度惡劣，隨後才改口說是在滅鼠，導致老鼠亂竄。涉事食客隨後拍攝當時情況後離開火鍋店，並稱會向監管部門投訴。

不過，火鍋店負責人表示，事發後，他們已經第一時間向當事4名食客表達歉意。店方暫時仍未知道為甚麼湯底會出現老鼠，目前已向有關部門報案，之後會翻查監視器，找出原因。負責人強調，所有火鍋湯底材料都是用完即棄，由企業統一生產配送，使用前拆開包裝倒入鍋內。

火鍋內驚現老鼠已非首次，今年9月，一名孕婦人在「呷哺呷哺」位於山東的一間連鎖火鍋店，發現湯底裏有一隻死老鼠，於是用筷子將死老鼠夾出，該照片轉眼在網上廣傳，惹來大批網民熱議。

你返去百度貼啦